法理基礎？ 行會修邊條例

行政會議通過修例，禁止多於四人公眾聚集，3月29日零時生效，為期十四天。 政府又規定食肆只能接待一半顧客，食客入內時要探體溫及戴口罩等。另關閉遊戲機中心、浴室、健身中心、遊樂場、公眾娛樂場所、電影院及派對場所，3月28日下午6時起生效，為期十四天。

想問一問 修緊邊條例
有無法理依據
修法唔洗過立法會
話禁4人就4人
？

勁過緊急法

行會可以無視立法會立法？修法？

有無人可以解答

同現行法律有衝突咁點搞

我都想知

上次都話用緊急法
今次唔見嘅

有無人答到

想知

行政長官林鄭月娥傍晚會見記者。消息透露，行會通過引用《預防及控制疾病條例》，限制食肆只能招待座位數目一半的食客，每枱最多四人，餐桌之間最少1.5米距離，周六晚起實施。

Source : Now

勁過如來佛祖啊

依家有險可守

可以隨時修？

你嘈得黎都過左140日 最多咪收返

同強制隔離同戴手帶同一條例

訂立規例的權力
(1)食物及衞生局局長可為以下目的訂立規例(《規例》) ——
(a)防止任何疾病、疾病的來源或污染傳入香港、在香港蔓延及從香港向外傳播；

公園藍絲廢老捉棋係咪拉得

正係修食肆內？
其實公眾集會都開呢條法例？

勁過23條同緊急法

但係又唔封關

附屬法例可以先通過後審議

明白了

等睇有人JR

可以
仲要唔駛經過立法會
你試下google條法例名 (Cap. 599)
eLegislation有晒成條例內容

嘩屌你老母呢條無撚敵，預你老母咩

係

係咪一有人JR就唔執行得直到有判決？
咁多商家受害梗有個出手，可能一個救全行

規例regulation同條例ordinance係唔同

所有國家喺面對公共衛生事件時都會訂立啲臨時規則去遏止疫情 全世界一定都有呢啲公共衛生緊急條例

日本全部都叫人自肅
乜例都唔洗用咁

日本人真心自律 但之前英國封酒吧 禁止公眾聚集嗰啲都係靠政府立例即刻禁

四人joke棋啱啱好

法院都關埋門

自肅=保險唔洗賠
當地演唱會搞手同藝能人都嘈緊要佢哋硬食

幾時用黎過埋23條？

日本人都頂唔順要出街

點解唔封骨場、麻雀館

根本唔駛過，現行條例或者改下都大把位入你
鄭麗琼已經係例子

This one

好好奇建制民賤聯同工賊會會唔會出黎屌政府
如果係屌嘅話，又會唔會係將個責任推曬落777到，為立法會選舉洗底鋪路？

(文宣) 英國首相中招我地要做咩？梗係去佢twitter度乘機屌柒支那喇！

一講出入境可能又話唔可能單方面搞出入境，話咩香港境內又係一國之下

其實咩叫聚集

係一條街來來回回咁行算唔算？

想問條最基本嘅問題

罰則係咩?

我搵咗好多篇報道都冇寫

啊屌係啵
咁即係玩撚哂啦

Public health emergency係會俾好大executive power政府

其實咁樣幾恐怖

正苦如果有事冇事都話public health

可以周街捉人去隔離營

可以無啦啦禁人聚集

可以拒絕唔中意嘅國家嘅人入境

其實係好嚴重

嚴重過移交罪犯 嚴重過23條

防疫法係衛生部門最大果粒話晒事，佢話要點做都得

Discretionary power行使不當嘅話可以司法覆核
但係喺法庭有裁決之前，的確係任佢嚟

公共衛生的「緊急法」
《預防及控制疾病條例》

根據法例，行政長官會同行政會議，或食衛局局長可於以下情況訂立緊急規例：
👉🏻防止疾病傳入香港，於香港蔓延及從香港輸出；
👉🏻預防任何疾病；
👉🏻紓緩公共衛生緊急事態（即疾病有機會造成大量人口死亡或導致嚴重殘疾）帶來的影響，及保障公眾健康。

法例容許為達致上述目的訂立任何需要、合宜的緊急規例，例如：
👉🏻要求入境人士接受強制檢疫；
👉🏻規管任何地方的衛生情況；
👉🏻徵用財產。

港府目前已訂立三條緊急規例：
👉🏻599C《若干到港人士強制檢疫規例》規管從中国入境香港人士接受14日強制家居檢疫；
👉🏻599D《披露資料規例》要求病人如實披露病歷、旅遊史及接觸史；
👉🏻599E《外國地區到港人士強制檢疫規例》規管海外地區入境香港人士接受14日強制家居檢疫。

港府於今午記者會亦公佈限制持酒牌的食肆及會社提供酒精飲品，估計會於未來數日刊憲。

若疫情惡化，港府可引用此法例進一步規管社會運作，如禁止公眾集會、限制食肆運作，甚至宵禁。即使不動用「緊急法」，亦可達相同效果。

根據法例，違反緊急規例者最高罰款25000元及監禁6個月。

#法律知識

來源（氣象巴打）

香港重講法例？
軍政府話點就點啦 再嘈捉你返新屋嶺姦

試下報警

某啲條例立法會會將佢嘅立法權力畀咗行政機關
因為立法會無咁得閒改唔同法例
例如過海隧道加幾毫
又或者係因為係緊急情況要盡快修到例
由行政機關立嘅法叫subsidiary law
不過政府都唔係可以亂嚟
立法會過個權畀行政時會講埋會唔會否決/修改subsidiary law

今個sem有讀law，但未溫熟書，有錯輕屌

想學野, 兩者有咩主要分別?

正確

立法會審核個procedure叫negative vetting，先訂立後審議

Discretionary power亂用可以admin law JR

緊急法既運作模式其實都係行政機關立附屬規例，是次佢可以立既範圍接近無限大

咁即係同禁蒙面法一樣啦？
咁好恐怖喎 如果佢亂立法 未司法覆核拉9哂全世界都得

咁下次話示威者會散播病菌
禁止示威都得㗎啦

Regulation is under Ordinance, that’s why called subsidiary legislation

啱
好似仲有positive vetting呢樣嘢

簡單講，立法會通過左條例，有條件地授權政府去自行訂立規例

今日佢話唔俾4個人出街(12樣豁免)
聽日佢話唔俾1個人出街+冇野豁免
法官都唔俾開

下一步再亂咁定野 例如網上講笑話林鄭中肺炎而影響政府防疫工作都犯法
之後司法覆核無期（因為法庭停開）

全部人拉哂去羈留室

都咪話唔恐怖

所以咪有司法覆核呢樣嘢
基本上無可避免存在類似嘅法例嚟處理緊急狀況
問題係個政府會唔會不負責任咁有權亂用
同埋對政府嘅制約足唔足夠
香港好明顯就係失敗例子

制度崩壞咗

司法覆核蒙面法都未搞掂

緊急法啦 一係又拎英女皇時代既例出黎

有民意基礎，邊個叫你地班傻西咁撚驚死

正路嚟計就無咩問題
有啲緊急情況要盡快立法係無可厚非，好似疫症蔓延呢啲咁

個問題係成個行政機關根本唔夠中立，引致成個緊急法嘅用途政治化

結論：政府個朵已經臭晒，做乜撚嘢都無用

作為地區首長黎講 特首權力其實一直都好撚大
因為係完全繼承左港督既殖民地權力 方便隨時用惡法打"賤民“ 只係67暴動後 港英行懷柔開放政策 先顯得好似無為而治